戴耀廷：民主派立會參選人被「DQ」風險高

【星島日報報道】立法會選舉9月舉行，政制及內地事務局局長曾國衞早前表示，若參選人完全否定或反對國安法立法，質疑是否效忠香港特區。負責統籌協調民主派初選的港大法律系副教授戴耀廷表示，相信民主派參選人被「DQ」的風險高，認為涉及國安法的言論是高危因素，擔心參選人就算「入到閘」，政府亦可在投票前或民主派候選人勝選後，取消有關參選人的資格。

戴耀廷在一個電台節目指，現階段認為民主派參選人，在即將舉行的立法會選舉，被取消參選資格的風險相當高，未必「入到閘」，即使能參選，政府或有機會在投票前或當選人宣誓前以不同方式取消有他們的資格。他又指，否決《財政預算案》等不應成為被撤銷資格的理由。

戴耀廷透露，民主派參選人會準備「Plan B」，若知名度較高的參選人被DQ，就可指定自己的後備方案，該「Plan B」會得到協調機制認可。

任何政府議案投反對票都係危及國安啦

如果係咁，仲選來做乜？入去做政治花瓶？全民起義啦

DQ咪搞新政府有美國撐腰誰怕誰,到時亂曬食狗肉都不是問題